fb加劇掃「黃」 留言抗爭即停權

節錄

fb加劇掃「黃」 留言抗爭即停權

■店主Brian（左）及雪瑤（右）的IG專頁被指違反社群守則，廣告賬號被停權。

【本報訊】香港社交網絡噤聲風波越演越烈。多名網絡「被消失」人士向本報指控facebook掃「黃」日益加劇，無聲打壓曝光率、自定禁語，更將賬號停權；又直斥上訴機制形同虛設。有學者分析指美國大選期間，平台將審查用戶的人工智能上調得異常敏感，「有殺錯無放過」。

網店遭禁賣廣告限曝光

去年8月Brian與雪瑤的網店開業，其後藉「」名義吸納逾兩萬人追蹤其Instagram專頁，一直有分享反極權文宣。在本報Instagram專頁一篇警方凌駕證監會查操縱壹傳媒股價的報道下，留言「又趕住衝出嚟X」後，即被噤聲。

店主Brian指翌日獲facebook通知留言違反《社群守則》及《廣告刊登政策》，其廣告賬戶已遭停用，意味網店無緣再賣廣告。其後他再獲通知，的Instagram專頁也因違規被限制曝光率，最多僅能接觸千人，永久生效。Brian向facebook上訴，惟只獲回覆指停權已是最終決定。最終兩人要以虛擬私人網絡（VPN）和舊電郵才暫時瞞過狙擊，在社交平台上取得「新身份」。

有逾十萬人讚好的專頁一樣難逃「清洗」。藝人阮民安去年起在專頁積極表態，今年兩度遭停權。他指年內收到六次警告，上月3日因發文支持總統特朗普連任再遭停權。

本報向facebook查詢，僅獲回覆指已制訂社群守則列出允許或禁止的行為。。。。。。。。。。

MEWE

MEWE
fb驚唔夠多人去，幫下手趕

MeWe
FB請咁多中國人做審查
梗係無用啦！
FB係中國的